XenServer7ออกแล้ว
ระบบปฎิบัติการสำหรับการทำvirtualizationยุคแรกที่ได้รับความนิยมสูงคงเป็นXenServerที่เมื่อก่อนเรียกว่าXenเฉยXenServerออกเวอร์ชั่นหลัก6.0มาตั้งแต่ปี2011และวันนี้เวอร์ชั่น7.0ก็ออกมาแล้ว
เวอร์ชั่นใหม่นี้ปรับปรุงเรื่องความปลอดภัยตั้งแต่การเชื่อมต่อที่รองรับTLS1.2ทั้งหมดเปิดDirectInspectAPIทำให้ซอฟต์แวร์ป้องกันมัลแวร์สามารถทำไปงานอยู่บนserviceVMแยกออกจากguestVMได้และรองรับการทำvGPUเพิ่มเติมบนการ์ดNVIDIAGRIDMaxwellM10และIntelIrisPro
ในแง่ขนาดของระบบXenServer7.0รองรับหน่วยความจำ5TBต่อเครื่องและ1.5TBต่อVMรองรับซีพียูสูงสุด288คอร์และVMใช้ซีพียูได้32คอร์และสามารถตั้งblockdeviceให้กับVMได้255รายการ
ช่วงหลังจากkvmเข้าไปอยู่ในซอร์สโค้ดของลินุกซ์ผมเองก็ไม่ได้เล่นXenServerอีกใครยังใช้งานกันอยู่มาเล่าสู่กันฟังได้ครับว่ามันมีจุดเด่นอย่างไร
ที่มาXenServer
